<resources>
    <string name="app_name">FinancePal</string>
    <string name="tab_text_1">Overview</string>
    <string name="tab_text_2">Add bonds</string>
    <string name="tab_text_3">Dictionary</string>

    <!-- TODO: Hier können zentral Strings definiert werden -->

    <string name="inhalt1">Hier jeweils den Inhalt einfügen (Tab 1 Overview)</string>
    <string name="inhalt2">Platzhalter für Tab 2</string>
    <string name="inhalt3">Platzhalter Dictionary Tab</string>

    <string name="aktien_title">Aktien</string>
    <string name="anleihen_title">Anleihen</string>
    <string name="rohstoffe_title">Rohstoffe</string>
    <string name="optionsscheine_title">Optionsscheine</string>
    <string name="krypto_title">Kryptowährungen</string>
    <string name="anlegen">Please specify the product you want to add:</string>

    <string name="aktien_text">
        \n-Anteil eines Unternehmens (Aktiengesellschaft) je nach dem wie viele Aktien ausgeschüttet werden
        \n-Wert der Aktie entspricht dem Kurs
        \n-Kurs ist durch Angebot und Nachfrage bestimmt
        \n-man kann entweder durch steigende Kurse oder durch Dividenden Geld verdienen
        \n-bei Dividenden wird jährlich ein Teil des Firmengewinns an die Aktienbesitzer verteilt
    </string>
    <string name="anleihen_text">
        \n-festverzinsliche Wertpapiere über vordefinierte Laufzeit
        \n-Käufer hat das Recht auf Rückzahlung seiner Investition plus vereinbarte Zinsen
        \n-Man muss die Anleihen aber nicht halten, sondern kann sie auch (ähnlich wie Aktien) zu einem Kurswert verkaufen
        \n-Bestandteile von Anleihen:
        \n      -Nennwert:	entspricht der Stückelung der Anleihe, also dem Betrag für den man sie kauft und
			                welchen man am Ende zurück bekommt (vorausgesetzt der herausgeber der Anleihe kann bezahlen)
        \n      -Kuponzins:	jährlicher Zins
        \n      -Laufzeit:	feste Laufzeit bis zur Auszahlung
    </string>
    <string name="optionsscheine_text">
        \n-haben ein Basisprodukt wie zB Aktien, Anleihen oder Rohstoffe
        \n-mit dem Kauf einer Option erhält man das Recht dieses Produkt
            zu einem bestimmten Zeitpunkt zu einem zuvor festgelegten Preis zu kaufen oder verkaufen
	        (muss man aber nicht, ist also opional -> Option)
        \n-unterschieden wird zwischen call und put Option
        \n-call: wenn man davon ausgeht der Kurs wird steigen kann man das Produkt zu einem späteren Zeitpunkt für den früheren Peis (also günstiger) zu kaufen
        \n-put: anders herum, man kann sie also bei fallendem Kurs teuer verkaufen
    </string>
    <string name="rohstoffe_text">
        \n-Rohstoffe wie z.B. Öl oder Gold eignen sich auch als Investment oder Geldanlage
        \n-man kann damit genau so handeln wie z.B. mit Aktien oder Währungen
    </string>
    <string name="krypto_text">
        \n-sind eine digitale Währung, in welche man wie auch in Rohstoffe oder andere Währungen wie z.B. USD investieren beziehungsweise handeln kann.
        \n-kein sicheres Investment, da der Preis sehr stark schwanken kann
        \n -> deshalb hoher Gewinn/Verlust möglich
    </string>

    <string-array name="dropdown1">
        <item>Aktien</item>
        <item>Anleihen</item>
        <item>Rohstoffe</item>
        <item>Optionsscheine</item>
        <item>Kryptowährungen</item>
    </string-array>
</resources>